<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Here I Come</title>
  
  <subtitle>如何的春风得意也是人故事</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-12-09T03:01:07.341Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Anchor</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何优雅地使用刷图规划器</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/09/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BC%98%E9%9B%85%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%88%B7%E5%9B%BE%E8%A7%84%E5%88%92%E5%99%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/09/如何优雅的使用刷图规划器/</id>
    <published>2019-12-09T02:00:44.000Z</published>
    <updated>2019-12-09T03:01:07.341Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><center> <I>如何优雅地水一篇博文</I> </center ></blockquote><br/><p>玩舟的朋友都知道，刷材料的时候规划器可以帮你节约<del>大量</del>一丢丢的理智。目前网络上的刷图规划器用的全部都是<a href="https://github.com/ycremar/ArkPlanner" target="_blank" rel="noopener">ycremar的ArkPlanner</a>，但是有不同的前端。</p><p>其中，<a href="https://aktools.graueneko.xyz/" target="_blank" rel="noopener">一只灰猫的明日方舟工具箱</a>整合了大部分的辅助功能，在计算材料需求方面体验非常好，输入库存和自动过滤功能也足够舒适，但是致命的问题是，不知道是网络通信的问题还是什么，它的规划器经常出现不给结果的情况……能不能用全看玄学。</p><p><a href="https://planner.penguin-stats.io/" target="_blank" rel="noopener">企鹅物流数据统计 X ArkPlanner</a>就没有这个问题，点完规划秒出结果。前端看起来似乎也比方舟工具箱要好看一点。只不过它没有自动计算需求的功能，所以需求得自己输入；没有过滤功能，所以输入库存的时候会把无关的材料也输进去；更神奇的是，这个网页上的材料顺序和游戏里的是不一致的，所以你需要滚来滚去地输入（……）总之就是体验极差。让人宁可手写JSON然后导入也不愿意在那个网页上输数字——至少JSON可以搞一个顺序正确的模版然后一路顺下来把库存一个个填上去。</p><p>好在就在几天前，方舟工具箱终于实现了JSON格式的导入/导出功能。虽然两个前端的格式并不兼容，但是毕竟都是JSON嘛……</p><p>那么整个工作流程就很明确了，在方舟工具箱里优雅地输入需求和功能，导出成JSON，随便搞个自动化转一转格式，再导入进企鹅物流里，最后点击计算规划。打完收工。</p><p>这时候就要提一嘴Python了，Python真是个好东西， Writing Python is basically writing English. 只要你知道了需求，接下来就是把你的需求用英语告诉电脑就行了。虽然我此前毫无处理JSON文件的经验，但是没有什么是在Python里import一个lib不能解决的——如果有，那就去Google一下你的需求，下载一个lib再import.</p><p>总之，因为理智快要满了但是新的刷图规划还没算出来，我开始挂机剿灭。然后完全从0开始Google，在打到大锤哥之前完成了下面这个东西：</p><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment"># -*- coding: UTF-8 -*-</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">import</span> json</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">f = open(<span class="string">"arktools.json"</span>,<span class="string">"r"</span>)</span><br><span class="line">line = f.read()</span><br><span class="line">line=line.decode(<span class="string">"utf-8"</span>)</span><br><span class="line">f.close()</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">dic = json.loads(line)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">lst = []</span><br><span class="line"><span class="keyword">for</span> key, value <span class="keyword">in</span> dic.items():</span><br><span class="line">    item = &#123;&#125;</span><br><span class="line">    item[<span class="string">"name"</span>] = key</span><br><span class="line">    item[<span class="string">"have"</span>] = value[<span class="number">0</span>]</span><br><span class="line">    item[<span class="string">"need"</span>] = value[<span class="number">1</span>]</span><br><span class="line">    lst.append(item)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">f = open(<span class="string">"Penguin.json"</span>,<span class="string">"w"</span>)</span><br><span class="line">line = json.dumps(lst, ensure_ascii=<span class="literal">False</span>)</span><br><span class="line">line = line.encode(<span class="string">"utf-8"</span>)</span><br><span class="line">f.write(line)</span><br><span class="line">f.close()</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>P.S. 虽然说企鹅物流那边已经不再计算技能书和芯片了但是把这些东西留在JSON里面导入是不会有影响的</p><p>P.S.S. 最终结果：<br><img src="/images/1209/1.png" alt=""></p><p>可以去给陨星专三咯</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;center&gt; &lt;I&gt;如何优雅地水一篇博文&lt;/I&gt; &lt;/center &gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br/&gt;

&lt;p&gt;玩舟的朋友都知道，刷材料的时候规划器可以帮你节约&lt;del&gt;大量&lt;/del&gt;一丢丢的理智。目前网络上的刷图规划器用的全部都是&lt;a h
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>火柴天堂</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/01/%E7%81%AB%E6%9F%B4%E5%A4%A9%E5%A0%82/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/01/火柴天堂/</id>
    <published>2019-12-01T02:55:52.000Z</published>
    <updated>2019-12-01T21:03:27.343Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先讲个笑话：<br><img src="/images/1201/1.JPG" alt=""></p><p>遗憾的是，张华和李萍有，「我」没有。<br>因为「我」不是完美受害者，我没能做到宁可饿死也不给资本家当走狗，我没能睁开我并不存在的眼睛去看到不可能看到的世界，我没能用世界上不存在的信道去学习根本无法触及的知识，甚至有可能我还会因为一直接受不平衡的输入数据，在无法超越作为一个图灵机的极限的情况下说过类似于「搞监控好啊，搞监控安全，自由有什么用」这样的话。</p><p>所以张华和李萍会被拯救，而「我」会先被观某人在他自己脑内阉割掉下体斥作太监，然后再被冯泽坤用啤酒瓶开瓢。</p><p>哦对了，为了避免你们不知道观某人具体指的是谁，我解释一下，就是那个几周前还在说什么「不能蕴含着不必」的观同学呢。</p><p>这让人怎么不政治性抑郁？</p><p>威权机关有没有给我活路？给了，只要我能赚足够多的钱，至少要混上个中产，然后一边剥削着比我更穷的人比如说外卖小哥之类，一边给比我更富的人当韭菜割。哦，还得战战兢兢哪天会不会996过劳死。<br>在野左壬有没有给我活路？给了，不过我得乖乖听他们的话，跟他们用同一套叙事逻辑，然后眼睁睁看着他们对那些不听他们话的弱者横加暴力。哦，可是我好像忘记转发点赞拍手叫好了，所以也许等他们把这批没选择的「傻逼」排队开瓢之后就轮到我了呢？</p><p>有什么区别吗？<br>想不伤害任何人地活着真的那么难吗？？</p><p>但是希望还是有的。比如说维德，维德的文字显示出她对世界的理解与对暴力的克制；比如说PZH，虽然未曾接触过他但是也曾听闻他在知乎向被蒙骗者们耐心科普了一下午女权主义的事迹。<br>还有呢，还有比如说在新《药品管理法》和《疫苗管理法》里开口子把「未经批准生产、进口的药品」排除在假药范畴之外的立法机关，给LGBT群体提供意定监护公证的南京公证处和在劳动仲裁中敢于判阿里败诉的法院，等等等等这些抽丝剥茧解开一丝裂缝给所有人活路的人。<br>因为是体制内的异见分子，所以官媒不会花多大力气报道，又因为是体制内，所以所谓「左翼营销号」也根本不会碰这些事情。<br>所以我只能去忍着恶臭与泥泞翻找垃圾堆，从犄角旮旯里寻找一两根这样的火柴。</p><p>他们声音微弱，但他们沿着超大型复杂社会的运作规律做事，他们随时可以诉诸暴力，但他们一直克制。<br>不管他们仅仅只能降低这个世界变坏的进程的三阶四阶五阶导，也比某些试图让某个机械上的某盏灯亮起来，于是想当然地对着最近的开关噼里啪啦一通乱拨，然后发现不仅灯没亮还开始播放生日快乐歌时候气急败坏一通乱砸不拆掉几个无辜零件不罢休的幼稚鬼要好。</p><p>他们是火柴，划亮了能让我看到天堂的样子。</p><p>2019.12.02 Update：</p><p><a href="https://www.zhihu.com/question/328742505/answer/918615748" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/328742505/answer/918615748</a></p><p>不过对冯泽坤的态度保持不变。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;先讲个笑话：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/images/1201/1.JPG&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，张华和李萍有，「我」没有。&lt;br&gt;因为「我」不是完美受害者，我没能做到宁可饿死也不给资本家当走狗，我没能睁开我并不存在的眼睛去看到不可能看到的世界，我没能
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月25日阴</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/25/11%E6%9C%8825%E6%97%A5%E9%98%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/25/11月25日阴/</id>
    <published>2019-11-25T04:45:21.000Z</published>
    <updated>2019-11-25T05:56:47.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="讽刺一则："><a href="#讽刺一则：" class="headerlink" title="讽刺一则："></a>讽刺一则：</h2><p>　　——你要把自由，平等与团结带给谁？<br>　　——给所有人。<br>　　——有的人眼界不够广，遭受了蒙骗，不想领你的好意怎么办？<br>　　——讽刺他们，辱骂他们，排挤他们，用奇怪的比喻段子恶心他们，气得他们更不想要，最好能把他们全气死，这样就只剩听我话的这些「自由人」了。</p><h2 id="骗人一则："><a href="#骗人一则：" class="headerlink" title="骗人一则："></a>骗人一则：</h2><p>　　——你想怎么当皇帝？<br>　　——搞乱局势，重新分配权力。<br>　　——混乱局势中真的有人想要搞自由平等团结怎么办？<br>　　——用我的傀儡攻击他们，用仇恨煽动他们，让他们以为彼此才最可恶，让他们团结不起来，威胁不到我的存在。</p><h2 id="元讽刺一则："><a href="#元讽刺一则：" class="headerlink" title="元讽刺一则："></a>元讽刺一则：</h2><p>　　——你想让谁发现自己的错误？<br>　　——那些有希望的年轻人。<br>　　——但他们受到了挑拨，沉溺于错误的斗争方式玩得可爽了怎么办？<br>　　——变成和他们一样的人，编笑话讽刺他们，夸张他们的行为，往最糟糕的方向滑坡他们，怎么掉血多怎么来地刺伤他们，还幻想他们和一般人不一样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;讽刺一则：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#讽刺一则：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;讽刺一则：&quot;&gt;&lt;/a&gt;讽刺一则：&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;　　——你要把自由，平等与团结带给谁？&lt;br&gt;　　——给所有人。&lt;br&gt;　　——有的人眼界不够广，遭受了蒙骗，不想领
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月19日晴</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/19/11%E6%9C%8819%E6%97%A5%E6%99%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/19/11月19日晴/</id>
    <published>2019-11-19T05:04:30.000Z</published>
    <updated>2019-11-19T05:42:24.038Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　身体不适，头晕晕沉沉的，像是没睡好。<br>　　通风透气与没有噪音不可得兼，上淘宝看了看最便宜的主动降噪耳机也要300，小米的，还不知道好不好用。<br>　　我不过是想在床上看着视频补一觉。<br>　　秦川这个人玩游戏自己不看剧情的，盯着看就让人捉急。不过声线确实舒服，关了弹幕然后把眼神聚焦到屏幕后面三十厘米即可获得精致睡眠。<br>　　死亡搁浅风景不错，很有气氛。真有你的啊小岛秀夫。<br>　　<br>　　哦，对了，说到弹幕。<br>　　搞这个博客本来就是写日记用的，却莫名其妙的聊了很多政治。这样不好。<br>　　要聊政治为什么不去公众号呢。<br>　　再加上我又是一个特别软弱的人，看到弹幕骂两句主播都会感到不适。当年看剑网3大师赛时候看弹幕会因为长歌门怎么还不削弱而喷起来就真的很难过。<br>　　不是因为难过我自己就是个长歌我不想被削，我只是难过这些人为什么可以为了这么无聊的事情这么生气暴躁失去理智，他们说的话真的很难听也真的很没有用。以及，人在「让别人生气」这件事情上为何这么有天赋。<br>　　甚至有的时候看到就事论事好好说话的人，就因为说的内容是争议性特别大的那种，就会本能地想到他被一群对立面的傻逼围着网暴，然后生理不适，然后想逃。<br>　　好吧，熊熊燃烧吧，反正大火已经点着了，空气里满是热浪的湍流。<br>　　湍流，湍流。这种哪怕只是盯着屏幕看着一堆微分方程都能让人患上习得性无助的东西。<br>　　更何况真真切切地身在其中呢。<br>　　<br>　　不过好事也是有的，堵了快一周的马桶终于通了。<br>　　上海的超市里面的所有卷筒纸都明目张胆地写着加厚加韧，是我太天真，看着包装上畏畏缩缩写着一行小字「卫生间可用」就以为它有什么「虽然我沾水不易破但是我能智能识别马桶水并且自动溶解」的黑科技。<br>　　果然越小的字越没底气。最终找到了无芯的卷纸，在通完之后的马桶上做了实验，嗯，不会堵了。<br>　　希望这不是一个flag。<br>　　<br>　　过两天去最近的小米之家试试耳机吧，也不远，九百多米。上海还是很好的，为各种不同生活习惯的人提供了技术上的支持。<br>　　虽然说保持这种程度包容是一个现代社会完全可以做到也应该做到的东西。但现实就是这么令人失望。谁知道呢，也许我的想法太超前了吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　身体不适，头晕晕沉沉的，像是没睡好。&lt;br&gt;　　通风透气与没有噪音不可得兼，上淘宝看了看最便宜的主动降噪耳机也要300，小米的，还不知道好不好用。&lt;br&gt;　　我不过是想在床上看着视频补一觉。&lt;br&gt;　　秦川这个人玩游戏自己不看剧情的，盯着看就让人捉急。不过声线确实舒服，
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个稍微冷静一点的自我剖析</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/17/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%A8%8D%E5%BE%AE%E5%86%B7%E9%9D%99%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%9A%84%E8%87%AA%E6%88%91%E5%89%96%E6%9E%90/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/17/一个稍微冷静一点的自我剖析/</id>
    <published>2019-11-17T01:26:15.000Z</published>
    <updated>2019-11-17T03:11:33.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　仔细看看昨天那篇真是毫无结构逻辑也很乱……毕竟是突发奇想并不曾深思熟虑，加之家里来客也就无心再加删改。是我8好，我还是得（剥离某些trigger之后）再重新搞一篇解释这个事情。</p><h2 id="我想要的「自由」是什么"><a href="#我想要的「自由」是什么" class="headerlink" title="我想要的「自由」是什么"></a>我想要的「自由」是什么</h2><p>　　就性这个话题而言，我理想中的世界是这样的：</p><ol><li>每个人都有发出性邀请/性暗示/性隐喻的自由，也有明确表达拒绝的自由。其相对应的义务则是真诚且平等地去尊重对方的这两项自由。</li><li>如果一次性行为是全体参与者均在意识清醒且出于性愉悦的目的下同意过的，那么这个性行为就是可以发生的。自愿渡让该权利的除外。</li></ol><p>　　之所以把暗示也包括在邀请里面是因为直接开口说「你好，我想跟你睡觉」是在太没情调……再加之我一直相信一段关系最美好的部分就在于小心翼翼互相试探那一步，是偷偷探过去然后被对方牵住的手，是打一把不够大的伞于是挤在一起的肩，是坐在单车后座上揽着对方的腰的手臂……无论是怎样的性别或主被动或谁先谁后的组合。<br>　　当然你要是说都是成年人了谁还有那功夫骑自行车啊直接一点好嘛那也没问题……毕竟只是把暗示加在里面又不是替换掉了直接邀请。但是出于个人的审美我确实不喜欢直来直去，就当我青春期还没过去吧。</p><h2 id="我之前错在哪儿"><a href="#我之前错在哪儿" class="headerlink" title="我之前错在哪儿"></a>我之前错在哪儿</h2><p>　　其实我一直没有，或者说不敢仔细去想所谓的「成年人了直接一点」的流程是怎样的，一来二去看对眼了走上车回我家？<br>　　真糟糕，没有给谁拒绝的机会，甚至「上车回我家」这种对经济能力与社会地位不对等的暗示也让人隐约觉得弱势方的拒绝的自由被压制。这可能就是为什么我从审美上——即直觉或者说本能上——不喜欢这种交往模式。<br>　　不过话又说回来，谁说暧昧与试探的过程中就绝对不存在权力压迫了？<br>　　是我太天真了，象牙塔里呆太久了，甚至默认了每个人在讲黄段子之前都会先考虑考虑听众会不会感到冒犯。哪怕我一直承认权力压迫这种事情会存在，但是在我脑中的先验概率里它就是那么渺小，以至于我在考虑稍微复杂一点的情况时都会遗漏掉它。<br>　　这也就是为什么我刚刚看到MeToo的时候会害怕，害怕从此不再有粉红的青涩的关系，害怕要活在一个没有黄段子的无聊世界里。</p><h2 id="那么我现在怎么看MeToo"><a href="#那么我现在怎么看MeToo" class="headerlink" title="那么我现在怎么看MeToo"></a>那么我现在怎么看MeToo</h2><p>　　其实没有很大的变化= =。<a href="/2019/11/14/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E8%8B%9B%E6%B1%82%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%8A%97%E8%80%85%EF%BC%9F/" title="这篇文章">这篇文章</a>里的观点依然有效。当初写的时候我就是剥离了个人感情甚至剥离了具体事例来写的。立场这种东西若是可以自顶向下的overwrite，就不要自底向上的update，因为后者很容易自相矛盾。</p><p>　　对于每一个喊出me too的姑娘，我依然愿意，并且觉得大家都应该给与各种方面的援助，包括法律上的，身心健康上的，社会上的等等。哪怕她做错了什么——找错了组织提错了罪名甚至误解了事实真相——我们也要帮她做正确的事情，给她应得的公平与正义。</p><p>　　但是对于把那些姑娘们组织起来的人，那些想要利用这一个个me too事件对这个社会做出些结构性的改变的人。我们依然要警惕他或者她或者他们是否别有用心或者混入了别有用心之人，依然要要求他们必须是伟大且极少犯错误的政治家与革命家否则大事不会成功，只会给弱者更多更深的伤害。毕竟要让世界变好何其之难，要让世界变糟糕却像熵增一样容易。</p><p>　　那么到底什么变了呢，可能就是我更讨厌那些自以为自己有些权力就可以随意剥夺他人自由的加害者了吧。以前没有意识到他们存在，现在想想那些嘴脸，可真够猥琐的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　仔细看看昨天那篇真是毫无结构逻辑也很乱……毕竟是突发奇想并不曾深思熟虑，加之家里来客也就无心再加删改。是我8好，我还是得（剥离某些trigger之后）再重新搞一篇解释这个事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;我想要的「自由」是什么&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我想要的「自由」是什么
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天不就事论事，今天剖我自己</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/16/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E4%B8%8D%E5%B0%B1%E4%BA%8B%E8%AE%BA%E4%BA%8B%EF%BC%8C%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%89%96%E6%88%91%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/16/今天不就事论事，今天剖我自己/</id>
    <published>2019-11-16T14:12:50.000Z</published>
    <updated>2019-11-16T16:32:25.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我好像突然明白了为什么me too刚刚掀起大潮时候我会本能的感到反感。<br>　　我本来想找个地方暗咯咯的说其实我觉得李小璐太可以原谅了，因为她会犯下这些错——对她确实犯错了这一点毋庸置疑——是因为这个社会还不够自由。于是我去翻很久以前在知乎上看到的一条想法作为援引。一年来我一直都只记得前几句的大概的意思，并且对他所描述的深以为然。终于今天我又看了一遍最后一句，原地720°螺旋醍醐灌顶恍然大悟，是我之前太天真也太理想化了。我明明懂得所有的道理，但就是没发现最简单的事实。<br><img src="/images/1116.png" alt="img"></p><p>//倒也不能完全怪我，毕竟他早发了一个月，所以我并不能结合时事把最后一句理解透</p><p>　　我们从头说起，让我先来自我介绍一下：诸君，我喜欢黄段子。<br>　　学术一点来说，性隐喻。按米兰昆德拉的说法：「暗示有进一步性接触的可能，但又不保证这种可能一定会实现」<br>　　我是在大概五六年前严格控制自己讲黄段子的场合与对象的——因为我想要避免任何的造成对方不适或被冒犯甚至构成性骚扰的可能性。但是直到今年我才明白这种不适的来源：除却少部分的确实对性反感的之外，很多人讨厌黄段子并非因为这个段子的内容本身，而是因为它背后的猥琐气质与权力控制。<br>　　哦，权力控制，多么熟悉的字眼。此时我脑子里似乎都浮现出了油腻的中年人端起酒杯：「来小伙子我们走一个，你不喝就是不给我面子」<br>　　我曾经看过一篇文章指出，酒桌上的酒是不重要的，重要的是「我让你喝你就得喝的权力关系」<br>　　那么令人反感的黄段子大概也暗示着「我想睡你你就得跟我睡」的猥琐与狂妄自大。</p><p>　　我讨厌。<br>　　我对性的纯洁度要求高到了近乎洁癖的程度，熟悉我的人或许听过我总在反复强调的那句话：<br>　　「性就是性，不是用来谈判的手牌，不是用来交易的货币，不是用来赠予的礼物，也不是什么合同上的签名，性只是两个人(也许更多）互相吸引然后在彼此同意之后一起做快乐的事情而已。」<br>　　以至于有一次约炮结束之后我还反复确认：你真的只是因为感受到了性吸引才同意的吧？没有因为什么出于礼貌或者想拒绝但不好意思或者还有别的想法吧？<br>　　很没情调，我知道，我们这种刚想出点理想的理想主义者是这样的。<br>　　所以这种油腻猥琐的黄段子真的很·令·我·恶·心</p><p>　　这事情我似乎一直都明白，我还跟女票戏言过「搞开放式关系要趁早，毕竟我只喜欢二十来岁女大学生，但是如果我到了三四十岁的年纪我实在没法说服自己我在一个平等且互相尊重的关系里……」</p><p>　　可能我太以己度人了以至于我完全没有去仔细想过如果这种事情真的发生了会有多糟糕。<br>　　而我居然还在害怕未来要是变成没有黄段子的无聊世界会多可怕。<br>　　不过倒确实挺可怕的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我好像突然明白了为什么me too刚刚掀起大潮时候我会本能的感到反感。&lt;br&gt;　　我本来想找个地方暗咯咯的说其实我觉得李小璐太可以原谅了，因为她会犯下这些错——对她确实犯错了这一点毋庸置疑——是因为这个社会还不够自由。于是我去翻很久以前在知乎上看到的一条想法作为援引。一
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们为什么要苛求完美的反抗者？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/14/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E8%8B%9B%E6%B1%82%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%8F%8D%E6%8A%97%E8%80%85%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/14/我们为什么要苛求完美的反抗者？/</id>
    <published>2019-11-14T01:44:38.000Z</published>
    <updated>2019-11-14T03:05:44.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　有一句话叫：「苛求完美受害者的旁观者，既是加害者的帮凶」。非常对，因为对受害者的完美性的要求，隐含的意思就是「你若不够完美，你就活该受害，就不值得同情」——这般落井下石冷漠无情的逻辑不是帮凶还是什么。<br>　　但是当对象变成了反抗者的时候，这个概念就模糊了起来。如果这个反抗者是独立的个体，他/她反抗的是其自身所遭受的压迫与不公正，诉求的是维护自己应得的权益，那么我们自然不该苛求他/她完美。不仅不该苛责其作为被压迫者的不完美，而且还要在其做出了不完美的反抗行为时（例如使用了错误的方式或误伤了错误的对象，以至于并不能有效维护自己的权益，甚至反过来伤害自己的时候）引导与帮助他/她，使其可以用正确有效的方式得到其应得的公义。但是当这个反抗者作为一个群体时，当他们所反抗的对象是某种社会性的、结构性的压迫与不公正时（无论这个压迫与不公正是否施加在这个群体自身之上），当他们的诉求是一个更好的结构时：苛求完美就变成了——不仅是旁观者而且还是反抗者队伍自身——都迫在眉睫要去做的事情。<br>　　因为不完美的反抗者队伍——或者具体点说，默许误伤存在而且还认为这是必要的牺牲的团体——是不可能带来更好的结构的，而且，会确确实实地，给世界带来大火。</p><p>　　原因有三。其一：默许误伤的存在会伤害到队伍的中坚力量，乃至动摇队伍根基。没有一个有良知的个体，在发现自己可能伤害了也许不该伤害的人之后，可以内心毫无芥蒂继续全心投入工作的；也没有一个个体，在惶惑不知自己会不会变成被斗争的对象时，愿意毫不犹豫地加入队伍帮助队伍的。如果一个队伍空有人高屋建瓴说着一些「这是必要的牺牲」的「超越性的宏大叙事」，却缺乏了真真切切去呼吁，去奔走，去言传身教，去与一个个具体的恶作斗争的人，试问这个队伍还算是有力量的吗？</p><p>　　其二：默许误伤的存在为投机分子窃取斗争果实大开方便之门。当所谓「必要的牺牲」得到承认时，也就是「新社会的准入权」被篡夺之时。投机分子完全可以伪装成热衷于反抗事业的样子，描绘着「没有歧视，没有压迫，没有不平等也没有你」的宏伟蓝图，篡权夺位，将异己一个个排除出去。到反抗者的工作结束之时，他们会惊讶地发现他们没有得到一个更好的新世界，只有那投机者与其朋党成了新的皇帝。这并非不可能，尤其要注意的一点是——在巧言令色玩弄政治的水平上，所谓的投机分子占据着绝对的优势。值得注意的是，在现实里的很多运动中，有质疑误伤者，有保持观望者，他们中的大部分都被反抗运动的发起队伍给打为帮凶大加鞭挞。他们真的是帮凶吗？还是说，他们只是某一两个掌握了话语权又用高超话术蒙骗了许多同志的，想要当新皇帝的人眼中的「异己」呢？毕竟你们这些人又不想跟我一起当皇帝，又不肯被我骗——你们让我很为难啊。</p><p>　　其三：默许误伤的存在从根本上来讲是不正义甚至是不自洽的。慷他人之慨之流的话别人已说过太多不再赘述，就算斗争之中流血牺牲不可避免，应当流的也是谭嗣同的血而不是康有为的。我们换个角度回过头来看看误伤这个行为本身，谁是受害者谁是加害者？有一种流行说法是：这些被误伤的人，他们所处的群体就是当今社会结构性不公的来源，所以他们就是雪崩时那不可能无辜的雪花。这不就又绕回到了「苛求完美受害者」的问题上了吗？因为他们被划入了某些群体，所以他们「活该」被伤害？</p><p>　　那么再回到「不能蕴含着不必」这一论点上来。作为个体，他/她并非全知全能，自然不能做到「完美的反抗」，所以他/她也不必。但是作为一个群体，通过组织与纪律的方式，控制一下所谓必要的牺牲，真的是完全做不到的事情吗？<br>　　毕竟，历史上那些真正推进过人类社会变革的事件里，好像都有一支军纪严明的军队呢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　有一句话叫：「苛求完美受害者的旁观者，既是加害者的帮凶」。非常对，因为对受害者的完美性的要求，隐含的意思就是「你若不够完美，你就活该受害，就不值得同情」——这般落井下石冷漠无情的逻辑不是帮凶还是什么。&lt;br&gt;　　但是当对象变成了反抗者的时候，这个概念就模糊了起来。如果这
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近期的Reading List</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/13/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E7%9A%84Reading-List/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/13/近期的Reading-List/</id>
    <published>2019-11-13T06:13:35.000Z</published>
    <updated>2019-11-13T06:32:45.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这几天在知乎上看到一个说法，说秋收起义失败之后，毛泽东要带队伍上井冈山，受到了一些同志的反对。他们认为上山就是落草为寇，于是纷纷离开了队伍。<br>　　因为我对中国近代史的了解几乎仅仅局限于高中历史课本，所以此事倒是剧烈地提起了我对这段故事的兴趣。那么近段时间，我打算尽量收集关于秋收起义与上井冈山的相关史料，做一个专题性质的研究，并试图回答以下问题：</p><ol><li>在秋收起义（以及那之前的一系列起义运动）的时候，民国的政治环境是否已经逼仄到了任何非暴力手段都无法解决问题实现政治诉求的情况了？</li><li>起义军与国民党政府军的军事实力对比如何？起义军的领导们对这一现实是否有正确的估计？国民党政府军有无使用显著高于起义军的暴力级别的手段镇压起义？</li><li>在秋收起义以及建立井冈山根据地的全过程中，起义军的军事力量是否始终鲜明地针对国民政府军警？是否有无差别的，不针对任何势力的或甚至针对平民的暴力事件发生？起义军对这样的事件态度如何？是怎样处理的？</li><li>（接3）三大纪律八项注意的雏形是否就起源于这一时期？它的发生与发展的具体过程是怎样的？</li><li>离开队伍的是哪些人？他们最后做了什么事？历史对他们有何评价？</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　这几天在知乎上看到一个说法，说秋收起义失败之后，毛泽东要带队伍上井冈山，受到了一些同志的反对。他们认为上山就是落草为寇，于是纷纷离开了队伍。&lt;br&gt;　　因为我对中国近代史的了解几乎仅仅局限于高中历史课本，所以此事倒是剧烈地提起了我对这段故事的兴趣。那么近段时间，我打算尽
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello, World!</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/11/Hello-World/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/11/Hello-World/</id>
    <published>2019-11-11T08:07:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-12T04:32:43.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="关于这个博客"><a href="#关于这个博客" class="headerlink" title="关于这个博客"></a>关于这个博客</h2><blockquote><p>　　当你停止创造，你的才能就不再重要，你所拥有的只剩下你的品味，而品味会裹挟你，让你排斥他人、变得狭隘。所以，创造。</p><p align="right">——沃维·博商坎兰德</p></blockquote><p>　　近年来——尤其是上了大学以来——愈来愈感受到眼高手低之苦，尤其是当大家一拥而上七嘴八舌写命题作文的时候：看这个这个逻辑不通，看那个那个不到点子，恨不得我行我上。</p><p>　　但当我自己真的打算写点啥的时候——甚至都不用写点啥，光是在脑子里组织语言的时候就会瞬间明白：「喔，原来最辣鸡的是我」</p><p>　　品味与才能真的是两回事，他们俩的难度差别就跟在多项式时间内验证一个解与在多项式时间内找到一个解一样。也许哪天构造出了把NPC问题约化到P问题的答案，「读书破万卷下笔如有神」才能成真。在那之前——</p><p>　　我是陨石拖彗尾，一头砸进大红斑。</p><p>　　道理倒也不是不明白，「笔力退步心气浮躁」之流的哼哼唧唧从在新加坡时就未曾断绝过。灵感女神也不是没有回来过，只是我越来越自满于快节奏的刺激，再无高中时躲在被窝里敲键盘到凌晨两三点的那种耐心。每次来敲门都只听见里头莺莺燕燕欢声笑语，不见老友笑脸相迎，一来二去的她也就懂了。</p><p>　　可我还是有些后悔。近日把《游荡集》翻出来再看了一遍，虽然本能地嫌它稚嫩矫情，却又厚颜于现在的自己连稚嫩矫情都做不到。练习吧，练习吧。不仅仅练习措辞文笔，练习逻辑架构，还要练习潜下去完成一项复杂工程的心性。若再梦到什么好点子，别再随手一抛去刷微博了，打磨它，修饰它，孕育它，再让它降生。</p><p>　　小说童话也好，散文杂文也罢，甚至是技术工程的记录或者数学的读书笔记……动起笔头来，去输出，去输出。</p><h2 id="关于作品"><a href="#关于作品" class="headerlink" title="关于作品"></a>关于作品</h2><p>　　其实最早没想写那么多的。最初的想法是，既然成为一名<ruby><br>自<rp>（</rp><rt>kao</rt><rp>）</rp><br>由<rp>（</rp><rt>lao</rt><rp>）</rp><br>职<rp>（</rp><rt>po</rt><rp>）</rp><br>业<rp>（</rp><rt>yang</rt><rp>）</rp><br>者<rp>（</rp><rt>huo</rt><rp>）</rp><br></ruby>无可避免，再加上面了几家远程工作的公司之后完全被爽到，所以就想着趁这段时间多参与一些开源项目，熟悉一下「面向无同事编程」的流程。然后在攒下足够的经验与能力之后争取得到一个带薪为开源社区做贡献的机会（？）</p><p>　　那么一个技术博客就是必不可少的了，反正工作内容也没什么商业机密要保，而且把做过的事情整理清晰记录下来以供合适的读者快速上手也是工程师的核心技能（甚至我觉得比代码能力更重要）——更何况我还要去remote呢。</p><p>　　然而这个非常工程的还在酝酿期间我却遭遇了很多……emmmmm文学式的痛苦。脑子里突然冒出来了太多想说却说不清楚的东西。我感觉我过去三年过得浑浑噩噩，缺乏反省，迷失自我，然后又在某一刻突然好像又意识到了自己是一个什么样的人想要什么样的生活，但定睛去观察细节时又模糊弥散了。</p><p>　　这确实是个重大挑战，但所有的挑战都意味着转机。我曾经对世界对自己都有过仔细的观察，也试图好好去思考我在想什么我想说什么。虽然大学以来我就把这一切都丢了，但现在捡回来也许还不迟。</p><p>　　这下我真的是一个自由职业者了。我并不打算丢掉技术上的那些东西，但我还拥有了另外的方向，全新的广阔世界和更多可以探索的可能性。</p><p>　　谁知道呢，说不定我就成了下一个王小波呢。</p><p>　　但我更想成为李银河（逃）</p><h2 id="关于我"><a href="#关于我" class="headerlink" title="关于我"></a>关于我</h2><p>　　杨璞，字青石，是个假名，来自于最早玩剑网3创的那个长歌门的号，姓杨是想跟门主攀亲戚，叫璞是因为系统给我分配的师父叫韩非池，字青石是因为想让别人误以为我跟杨青月也有什么关系。</p><p>　　剩下的那些穿凿附会深刻寓意都是后来的了，用了三四天才发现「哇原来它这么符合我的人格品质」——一种自发的巴纳姆效应。</p><p>　　现代社会有太多不能暴露的东西了：内心的脆弱，不同于常人的爱好，政治上的立场还有自己的手机号。可我偏偏又想做一个暴露狂，想舒展触角，想给别人看到我还有这样一面，想知道世界上还有没有和我一样的人，想知道他们怎么看这样的我。</p><p>　　所以才有了假名这种似是而非的事情：你说我真的彻底戴上面具变成了另一个人吗？好像也没有。太多的线索和暗示指向现在坐在屏幕前敲键盘的那个我，我都懒于去隐藏它们。可是我在这个博客上就真的是真实的我自己吗？好像也不是。说到底「真实的我」这种概念本就很难定义。一个偷懒讨巧的办法是，「真实的我」是由很多个从不同角度看到的不同形状的投影描述的有机复合体，而所有观察者——因为被观察者的主观意愿——都只能从某个角度看到一个脸谱化的人设。脸谱化并非扁平化，你看曹操那个黑白条纹还加个红点一看就很「立体」。但脸谱终究是脸谱，你看不到演员有没有长痘痘有没有打耳洞，甚至不知道是男是女。</p><p>　　所以这里的我到底是什么东西？简单的答案是：这是，不过也就只是我的其中一面罢了。复杂点来讲的话，我是一场真人秀中的角色。立起这个人物的编剧是自己，设计镜头角度与叙事节奏的导演是自己，演出这个角色的演员是自己——我是我自己的一个作品，用我自己真诚的内心想法去构造，去呈现出来的东西。</p><p>　　希望你们能喜欢这样的我。</p><h2 id="关于读者"><a href="#关于读者" class="headerlink" title="关于读者"></a>关于读者</h2><p>　　很矛盾，社恐与想交新朋友这两种属性在我身上疯狂做幺正变换。我社恐到不敢在这个博客上挂上任何的我的个人联系方式（虽然稍微网络安全工程一下就能搞到），甚至都没有开「私信站长」这种功能。但我又特别想认识一些看过这个博客之后觉得我这个人还挺有趣的读者。</p><p>　　对，就是有趣。不有趣的朋友不能叫朋友，撑死了只能叫人脉资源。</p><p>　　不过这种感觉就好像，中山公园相亲角，别人把照片贴上去，我贴个博客地址二维码……也没有差很多，展示外貌和展示内貌的区别罢了。想不到吧，这居然是个征友广告（</p><p>　　但是我还是不太做得出每写一篇都票圈微博QQ空间全发一遍这种事情……理由不明（理由明白了，因为发票圈时候缩略图很蠢）。如果你想继续收看我的博客，请从左边的RSS链接订阅。如果你有话想对我说或者有问题问我，请在<a href="\guestbook">留言板</a>留言。</p><p>　　也许日后会做个FAQ页面就像Matrix67的旧博客那样。也许不会。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;关于这个博客&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#关于这个博客&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;关于这个博客&quot;&gt;&lt;/a&gt;关于这个博客&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;　　当你停止创造，你的才能就不再重要，你所拥有的只剩下你的品味，而品味会裹挟你，让
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
